爭鮮舊post被考古 6年前推介虹鱒餐盒

作者：熱血編輯部 (陳五) 08-19-2018

中國有水產業團體近日發布自訂的《生食三文魚》團體標準，將淡水養殖虹鱒，歸類為「三文魚」，引起連串爭議。究竟在香港吃到的是虹鱒還是三文魚？來自淡水的虹鱒是否適合生食，看來要專家才能解答。 因應近日虹鱒的爭議，有網民今日（8月19日）考古，發現在香港有不少分店的爭鮮，早於6年前就推介虹鱒產品。一個2012年8月27日的爭鮮Facebook Page舊帖，就推介了一個價值24元的「鱒三文魚餐盒」，並介紹了虹鱒的來歷。 內容指虹鱒（Rainbow trout）又稱鱒三文魚，體型較一般三文魚小，對水質條件要求高，在溶氧量高的水域繁殖。體側有一漂亮的紅色帶，如同彩虹，得名「虹鱒」。 在圖示中，爭鮮以紅字標示「水質條件要求高」，但亦有提及是「棲息在低水溫且水質清澈的淡水」。 在今年8月16日，爭鮮亦在專頁發帖，指「爭鮮採用源於挪威的大西洋三文魚。經衛生檢疫出口，每日新鮮空運到港，為大家提供優質美味」。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2018

賣到咁撚平（$3外賣/$8堂食）你就知伏伏地啦
以前幫襯過兩三次都無再食過
近兩三年就直頭三文魚都戒埋

爭蟲

垃圾
好心啲港媽咪撚帶啲細路去食

我食過一次爭鮮後, 都無再自己去食啦
只係睇三文魚, 我未見過佢有一次係叫正常既,( 我指係新鮮), 多數唔知放左幾耐先拎出黎賣咁既款